# Urban People

## Работа с репозиторием

### Именование ветки

Любое измнение репозитория делается через ветку с последующим merge request. Ветка именуется в нижнем регистре
через тире, например `feature/my-super-feature`.

Для обозначения типа ветки (новый функционал или исправление ошибки) используется префикс: *feature* или *bugfix*.

 - Новый функционал `feature/`.
 - Исправление ошибки `bugfix/`

### Требования к коммиту

Комит должен переводить репозиторий в новое рабочее состояние. Коммит должен иметь короткий и ёмкий комментарий.
 
## Сборка окружения разработчика

1 Сборка окружения:

    docker-compose build

2 Запуск окружения:

    docker-compose up -d

3 Сборка приложения:

    dotnet publish -c Release -o published -f netcoreapp2.1

4 Добавление конфига. Переименуйте `appsettings.Development.dist.json`в `appsettings.Development.json`.

5 Применение [миграций](https://docs.microsoft.com/ru-ru/ef/core/managing-schemas/migrations/):

    dotnet ef database update

6 Выполните скрипты из папки `sql`, которые содержут стартовый набор сущностей (только данные, без схемы).
    
7 Запуск приложения:

    dotnet run published/UrbanPeople.dll --launch-profile=Development

## Деплой релиза

1 Если были изменения схемы, то получаем SQL миграции на машине разработчика:

    dotnet ef migrations script <миграция, с которой генерировать SQL>

2 Если были добавлены новые словари в директории `sql` - выполняем их на рабочем сервере.

3 Деплой релиза. Вместо `tagname` укажите версию релиза:

    ./deploy.sh tagname
    


## Предметная область

**Широта** / **Latitude** — угол между местным направлением зенита и плоскостью экватора. Принимает значения в
диапазоне [-90; 90]. Верхнее полушарие - положительные точки, нижнее - отрицательные.

**Долгота** / **Longitude** - двугранный угол между плоскостью меридиана, проходящего через данную точку, и плоскостью начального нулевого меридиана, от которого ведётся отсчёт долготы.
Принимает значения в диапазоне [-180; 180]. Восточные точки - положительные, западные — отрицательные.

Координаты хранятся в десятичных градусах. Порядок записи: широта, долгота. Пример: 51.657363, 39.216409.